[2017DSE]Physics賽後集中討論

開定先 retaker

2017 一定要得

推

賽後就咪撚討論啦
影響心情

專心温通識

屌難撚到仆街

易過16年

今年淺咁多

90% 5
93% 5*
97% 5**

今年考左咩

今年淺到喊出嚟

有冇卷睇睇

易到仆街
今次5應該要75%

求卷

吹水大會正式開始

75%攞3就得

易定難啊屌你老母

我訓著左

好易...
起碼9成5 sure啱

1245 先考完喎 Ching

做完早走左

早左一個鍾走 份卷太 .....

屌 做唔囇

應該有5

屌你老母 paper2 原子世界有冇加分先

點解-15度無得維持

又係玩鬥小心

E2 gg

E2好難

有無 details 呀，等鏗哥解答你啦

君不見 氣温 兩字特登深色左？

有史以黎最易

鏗哥 有個貨櫃要維持-15度 外面35度 點解冷氣維持唔到-15

唔好甘多廢話
拎mc ans出來討論下

好難呀

你試過40度時坐落球場地下就應該答到

認真好易

好撚難

多時間到畫H 漫都得

DCADA ACBBA
BCCAD CBDDB
CBDBD ABCAD
ACB

利申 唔肯定 但同另外一個frd對咗 全部一樣

正解

出面會一直熱架麻
Qh 咪會上升 > Cooling capacity

大陽光呀

冷氣係指部冷氣機，定係貨櫃入面啲冷凍氣體呀 ching

Phy 題目應該係後者既

佢係問如果用minimum cooling capacity 點解唔可能維持到-15度溫度（外面35度）

年年啲人都係咁講
當年考AL physics LQ易到仆街
MC對完補習名師答案41/45
三條essay無做一條(8分)都好有信心A
結果真係A

貨櫃無 source 維持氣溫係 -15 度，但外面有太陽不停哂住，而且外面氣體數量多過櫃入面，所以下降每 C 既 Energy 比較大 (mc delta T)
希望我無理解錯你條問題

維持唔到-15度係咪因為唔係air-tight？

有 AC unit 去維持？

heat transfer rate 幾多 cooling capacity 幾多?

air tight 都會傳熱，
3 ways :
conduction
convention
radiation

咁每秒啲 energy 都由外圍入緊黎個貨櫃既 所以如果剩係比 -15 度既 Power 唔夠維持到 -15 度 ???

應該關heat transfer by conduction and radiation
個cooling capacity剩係考慮Qc/t 無諗Qs/t 所以會有net heat gain

求mc卷

貨櫃內部有部冷氣機 佢用緊minimum cooling capacity (equal to heat gain)
於是問： 如果係室外35度 貨櫃用minimum cooling capacity 點解唔可以維持貨櫃內面-15度

求真心意見 我今日大圍考 paper I 覺得比2016易左 但paper II難左

求真心意見

錯左3題mc long q 扣15分倒 係咪已經收皮

因為外面 35 度，都算係一個 heat source 令室溫升返高

Lv5

有5 既~

冷卻能力 = 每秒抽熱
宜家熱傳送率 = 冷卻能力 唔明點解唔得

條數要計埋個貨櫃 surface area 同埋個 heat transfer rate 先成立
所以一定唔係 -15

有無人有e2 e4 mc

大腸又係額外 heat source

2015 LQ 90/117
Mc 26/33
5*

e2有3條揀左A

今年如果炒Paper 2，Paper 1 有50%，有無機會合格？

minimum cooling capacity (equal to heat gain) 咁即係no heat transfer 喎，temperature raise due to other from of energy.

大佬呢d送分題應該係phy入面最淺ga啦wo
呢d都唔明我真係唔知你點讀phy

今年咁淺 最少8成5先有星啦

Cooling capacity 個定義係每秒抽走既 Power ???
Minimum cooling capacity = 外面入貨櫃既 heat transfer rate ???

理解啲定義先

9成

Okok 咁我明個定義

8成都冇喎
巴打paper 2滿分？

條題目幾多分
一兩分我答太陽光

10成

咩撚野叫寫出躍遷

有 heat transfer 但無 net heat transfer ???

我考個陣覺得自己得 6 7成左右
最後5*

Electron 個啲野 ???

易到仆街

七成夠 5* 啦

真係好易 出到場個個都話易到仆街 根本睇你小唔小心黎分grading

通常中左伏都會覺得份卷易

難分真與假

有咩咁難 利申：14年physics五星星

星期六都要考試慘慘豬

Elective我覺得有d難 應該係我廢

易到驚自己踩屎

Eaa真係好on9

肯定踩左唔洗驚

連登物理5**人數多過香港

好野又完一科

勁易 睇完一次份野即刻笑左出黎
利伸：retaker 上年4 今年應該9成分 有5*

法國連登仔應該要分開拉curve

ok

+1
易過上年

Retake la

中學生好似無 email 開連登 ac
依家考完有無得拎卷走？

有無 mech / elec 題目比鏗哥計下數

Mc可以

有冇mc卷 睇下

連尼住可以考慮開個補習社，應該會搶曬遵x 啲客

50 分鐘多d 做完paper 1
睇落唔係易咗 而係少咗繁複計算 多咗嘢寫同諗 中間有伏 做得快以為簡單應該會gg
我係retaker落場玩下

一定有啦

Paper 2 兩份mc 都得一半
兩部份LQ 6分同7分

咁巴打究竟係gg定係高手？

佢好多statement 都講左係wrong 唔駛諗岩定錯 只要解釋就得 顛

我兼職補physics 嘅
有個學生叫我一齊考 諗住玩下
應該elective 分勝負

Wave果題有伏

上年28/33 加84% paper 1 long q 90%paper 2 long q 5*

啱呀
不過例如Resistance 嗰題 要講中keyword 例如 R is an expression of relationship between V and I / Resisatnce of tungsten is not always constant etc

好多人無考慮清楚就落筆，咪覺得易囉
大佬出比全香港人考，你估份卷求其出咩

有咩伏@@

香港學生

振幅個條？ 根本on9當有趣

寫 it doesn't one ohm law ok?

15年5**留名

obey紅色

係咪講緊OP

點解唔記得有op出現過:0)

題目話 Xxx claims resistance of the bulb is variable
So R = V/I cannot be used to explain it
It's a wrong statement and explain why

應該唔得
應該doesnt obey ohms law 只係等於話 Resisatnce is variable 題目已經講咗

易到

你個名

真心？ 2015唔係要8成幾先5*咩

15年85%5**
77% 5*

band3唔可以5**咩

5**既band3仔唔會上連登吹水

你睇佢上個post就知咩事

仆街

仆街啦 平時都考得幾好，但對完人地啲答案之後好似錯左好撚多

因為有power input(電), power input + cooling capacity = total heat waste
冷氣機排熱位置一定高過35度 之後會點唔洗我再解釋

利申: hku mech仔

屌我寫冷氣機自己會produce heat.... 所以coolong capacity應該要冷氣機個heat produced+ heat transfer from outdoor

唔睇埋我其他回覆

thermodynamic?

you are right
冷氣機的確會produce heat

擺mc卷上來睇下先啦

無考但咁諗幾怪
佢係假設左個冷氣機嘅
cooling capacity 只係會等於 heat transfer from outdoor (各種途徑加埋啦當) 定點
部冷氣機計晒所有factor嘅話點會做唔到負15度。

有無jj識計茶壺同fiction嗰條

冷氣機係產生熱去整走啲熱
係排出出面唔係直接排入去
照咁睇個答案應該係存在溫差，啲熱不斷從環境入去

係thermodynamics
不過係淺野 係energy conservation 既 concept
冷氣機要有電先operate到去做reversed carnot cycle
power input + cooling capacity = total heat waste
所以冷氣機自己係produce緊heat
我估呢個係正解

F=mv^2/r ? V=2pie r/T T=2 唔肯定

想睇

2nd law

同問 下一題係咪計v之後 0.5mv^2 =fs

題目應該係整係考慮從間屋抽走熱，應該無考慮環境，dse應該唔洗考慮環境，radiation掛

利申，無考

好似大約4cm

屌 我式啱曬但係計錯答案

今年仲要咁早就考

你確定係4cm?

我嗰陣用force諗，諗唔明點解centripetal force 細過friction 都會skid
係咪因爲static friction 同kinetic friction唔同？

太淺啦屌
早知唔做哂20年past paper
搞到早成個鐘做完
成個hall有一半人早走

計到0.0444m=4.44cm

dse點會有static friction 同kinetic friction
al pp都好少出
通常大學1字頭course先會考慮

mc q24唔係a咩

佢突然停左

yes yes yes

問親都4.4cm
但係我同學霸計到1.8cm

個mass點搵

想問係OTTv 定其他?

比左你

有冇題目呀屌你

利申：我上年5**呀

屌睇唔到
唔怪得計唔到

笑撚死

ys
btw f=10 所以a=-10咁計

有題目先知問乜
一開始要你計rate of heat transfer by conduction(givenΔT = 50) which is = minimum cooling capacity
然後問出面35 點解入面唔係-15
利申 填左water vapour 同laten heat

易到 份卷根本鬥小心 好難分高低

好似有比

我就答咗個冷氣機自己有熱出同radiation嘅

你地考完仲係到討論

如果唔識phy要驗腦 你要去驗眼先

我兩樣都要

但如果個force細過friction唔係都係唔郁咩？

最後寫左in terms of m
應該有m分掛

屌我係咁笑

都幾多ans 普通送分題。
冷氣機發熱
radiation
water vapour condense係室櫃表面吸走d熱都得
但係如果你之前用空氣嘅c黎計就可能可以話咁咪assume左個到無水。

振幅果題係咪畫梯形？

radiation ?

仲要除2.96喎

各位要retake了

點解係除2.96
不過個fiction會變的確有d怪

用energy一樣計到0.0444

錯一條lq即跌去5*

5**cut off 99%

巴打醒

淨係計左conduction 咁即係答佢未考慮convention and radiation.

之前87% 5**
今年保守啲計90% 5**，當然可以87 88 89，但保守啲好
lq一份87%，無8分就無5**
一條長題7-12分
elective只可錯4分

之前87% 5**
今年保守啲計90% 5**，當然可以87 88 89，但保守啲好
lq一份84分，無8分就無5**
一條長題7-12分
elective只可錯4分

諗返起條coil 係compress定stretch果題就嬲 前一版明明仲知異向相斥 之後講埋仲講埋兩邊coil永遠反方向 最後寫左compress

p同q反向咩

反向? WTF

相同方向喎

年年都吹幾高先5架啦
根本唔撚使理

又多個retake

屌你唔好嚇我，唔係2條同一方向咩

Gg

有巴打陪我一齊驗眼

2到既，應該3到添

彈弓係收定拉長
打洞睇似拉長 打橫睇係收

螺線壓縮定係伸長。
仲有電阻應該揀咩

電阻我估係溫度上升 電阻率增加

Compressed

屌唔撚睇post啦
一個二個嚇到我個心離一離

有無MC paper或者long q睇下
我可以解答下

啲電線最鐘意搞gay

Dse雞

電阻揀細嗰個
大嗰個有heating effect 唔準

same

Same

Correct
North pole south pole induced
Both unlike pole attracts

點解compressed? Lenz law?

Design experiment 有冇人同我一樣用 conservation of momentum principle

Not lenz law

Right hand screw rule
One side north, one side south
North south attracts

Since the direction of current is the same, they attract each other.

Then?

好耐無出動量實驗
今年玩咩花款???

訓左一個鐘

Part b ?

一粒子彈嘅velocity
射去trolley

舊年以為自己錯好多應該得5
點知都有5*
所以大家唔洗咁驚

咁架車咪一定穿

有卷未？

E2 後面production of Y 係由 third excited state 去second excited state
Y is infra-red (longest wavelength in Bohr's atom)

大家一齊唔洗驚咁到底邊個要驚

有 plasticine

當年5*

有舊膠?
應該係 mu=(m+m)v?

振幅果題點畫 係咪畫個訓左係度既梯形就ok

E4最後一題foetus解胎兒，有冇人柒咗呢

我寫呢個
lable晒佢地係乜

唔會掛

用得英文卷考嘅應該正常人都識啦...

經驗

On9 -.-
Use ultrasound ah ma
係人都識啦

如果foetus都唔識解
又點會考英文物理

textbook實有

我見個fd柒咗

係咪你柒左

問咩架

無

冇人讀E2?

有冇人amplitude個題畫左curve出黎?

我都揀紅外線
印象中紅光已經400幾

我畫左個梯形

唔係n=3 -->n=2咩

No
N=3 to n=2 is visible light ah bro

唔係一條直線咩

唔係紫外線咩 紅光700

橫線

係

橫線咩
唔係有energy lost咩

唔係要minimize條式咩

No different questions
3xx nm that one is X , which is ultra violet
Y 係 wavelength 最長嗰個

LQ 1a 係咩 可唔可以寫增加靈敏度？

屌柒左 1分呀

表面積大d?吸熱快d?

講真如果仔細睇
今年其實唔係太容易

唔係問X咩??? \

uv too

Not related
Bulb wor

紅外定紫外 400以下唔係紫外咩 愈短wavelength愈近gamma ray

之後問Y wavelength
我一直都係話X係UV LIGHT
樓上有人搭錯線only

sor

同埋肯定問X 我望撚左十分鐘都唔識做

直流電螺線管 你點答 巴打

ans is uv??? or infra red

屌問完X咪問Y lor

should be uv right????

其實700先係紅

y wavelength = 6.58*10^-7 m????

X ( shortest wavelength) = UV light
Y wavelength = 1.88 x 10-7 m
2 different questions

有無題目睇睇 或者講出嚟都得

我英文u

咪話兩邊一定係相反方向 唔係compress 啲人又屌我眼殘

Sor

我好似係5。68 10 -7

我長過你

sam

我9做 我記得好似係10^-8

me 6.58

屌其實我都係今年考生
我嘅答案應該都係錯

易唔易都好，應該都係87-90% 5**
都係錯一條就收皮

你果個uv實岩唔緊要啦 我都柒左1分

我paper1mc錯一條，paper2無左3分，希望5**啦

利申：唔係今年考生
有無mc試卷望望

有冇人Y length係604.8

屌老母
Mc wrong 2

考評局is watching us

why???

我都錯兩條 驚Lq錯太多

我都想睇卷

LQ錯最多只可錯8分

份卷一定係dse咁多年最淺果份

唔係一樣方向咩
利申個題個陣唔識做好模稜兩可咁答左stretch

90% 5**不是夢

Current same direction
BUT induced POLE at two end 係 North and south
所以係compressed
但我咁樣答應該係錯
應該 current between adjacent wire same direction
So attract each other

我覺得我嗰年先係最淺
利申:15dse

同向先岩

大家 最尾果題問衰變
係咪要人手補番“unit"落去

我問緊螺線管 即係彈簧果條 唔係直導管

想當年中文個個都話好易，最後

Diu i wrote Bq wor

唔係Bq咩

15年真係淺
我啲學生話今年仲淺

唔係

屌笑左

點解振幅果題係橫線
我記得之前13定12有條問水波個樣 係越黎越弱 所以我係考果陣好反射咁畫左條斜線

pd = 0
Always constuctive

巴打你啱
又錯一條

you dont get

Constructive but intensity of amplitude decrease wth distance

Lmao

一考小心就仆街，變到少一分都收皮

大叫十次我係五星星先

題目冇講明唔係assume no energy lost?

其實我咁寫都應該有分

15嗰年phy/chem/bio三份卷都一齊淺
可能今年都係

咁你地就仆硬街

On9 16 年 cutoff 高過15
成日話容易嗰啲收皮啦

chem都淺就正佢條curve本身已經高
淺d既話我都可以有5

通常自信爆棚嗰啲...

自我感覺良好多陣之後恰陣先

我冋唔知佢講緊係向內compress定橫向compress 所以我都唔知

橫向叫stretch ?
Compress = 成條彈弓縮埋

巴打洗唔洗考通識

要 我陣間溫

90%5**，上年87%，當然可以係87 88 89就有5**，但保守啲好，無謂希望越大，失望越大

我英文差 sor

你唔好燈人啦
人哋勁嘅咪俾人哋威下囉
雖然我有少少唔抵得

英文

Paper1 mc 13/33 Long Q有4成半
仲有冇機會攞lv3

啱啱收到mc卷 想要請留tg 唔會po上嚟費事比hkeaa告

今年咁撚易 條curve實好撚高

中/英？

甘你老母

MC易 唔小心就跌星

英

應該85%先有5*

我有MC卷 英文嘅 應屆考生send比我 想要請留tg
唔po上嚟 費事比人告

90% 5** 85% 5*咁上下
錯一條lq就無5**
再錯多少少就無5*

放心一定係斜 pastpaper都出過 有操過正常都啱

錫晒你

屌 肯定5**

完全無一題係有難度

都啱架 有用電自然有 copper loss

有攞星能力嘅人好少會成題錯曬嘅
Paper 1B 跌7分左右
MC錯2題
應該可以5**

Same
But 5* maybe
Dont expect too high bro

好難講，通常一開始唔小心就
岩岩有個學生 lq錯左條圓周運動 3分，加條畫波睇錯 2分
已經無左7分，加返啲答唔出point
已經玩完

今年原子果課好似難左

Mc錯4題屌你老母
long q好似錯6分左右
pp2見唔到有錯
希望唔會跌出*

你肯定你答中曬print?

今年唔係最難 14問power仲難

我唔係應屆考生

1a係咪要答唔知乜撚膠比潛熱高，溫度改變得少
唔肯定，無題目在手

照我睇5**都係維持87%左右

因為我望緊呢個分

好似問支溫度計個龜頭點解咁大

pp2好肯定 pp1唔太sure

今年Experiment題目問咩?
一般嚟講expt題最難答啱曬啲point 點都要跌一兩分

Paper 2我無卷呀 有無人分享下?

87%最多lq錯10分，選修錯5分

自己覺得係 surface area大咗 heat flow of conduction 大咗

我lq應該好少錯 選修錯多d都無所謂掛？我衰左-15同uv

momentum 唔難喎冇EM咁難

但細d個surface area to volume ratio 唔係大d咩

Waxy oil 嘅作用係咪即係= paraffin oil
Ensure better thermal contact ?

無題目係手，我只係聽人講從而佔下考乜

get唔到

即係細粒應該熱得快d

個人覺得應該係 其實隔離篇文好廢 無乜點睇

我聽返來係有粒膠令佢大舊啲

點解？
Conduction depent on surface area喎

定係大粒d d泥土就相對幼細d 接觸得較良好

但舊野個mass大左喎

利申我係答表面積大d傳熱快d

巴打唔係話瞓一陣咩

畫波幅係1分定2分?

1 amplitude
2 for displacement time graph
好似係

5**

seems 1分

個學生玩完，無5**

因為有你呢啲教畜

入 IVE 比我教，包入三大

求指教

但多咗嘅係good heat conductor喎

好想拎返d書同note出嚟睇
但成件事好反智

Same just did

考完就算啦
抖多陣溫中文

個傳導位大啲穩定啲

錯4題MC 衰多手

3-4

係咪普通溫度用黎計度水溫？

有4，有可能5

唔係，有碌唔知咩計用來度地底溫度

屌睇MC有撚用咩

泥土溫度計
題目大概係問the bulb of the thermometer is larger than usual, explain

paraffin wax唔關事 下一題嚟

照咁睇，我覺得似係大粒左，個C大，溫度變化低，拎上來果陣溫度無乜變

唔肯定，無卷係手

有無人知e1 escape velocity b or c

有冇題目 想一齊討論
已上岸

Parafin wax ensure better contact with the glass protection wor ching

講緊1a

同問

聽講係點解要將粒膠放係個溫度計頭到去度泥土溫度

No
Why the bulb is greater
No plastic

大粒啲度多啲位，得到個結果可信性高啲，因為地底溫度唔係均一

reduce heat loss when taking it out from the soil?

Agger LQ低分咪又係收皮

想問保守估計如果MC啱哂 LQ冇左10分左右
E2 6成 E3 8成
咁樣仲有冇可能5/5*? 唔想自己因為錯啲on9野連5都冇

温通識啦

聽講E2難左

坐5 望 *

自膠先 無題目估估下真on9

題目有兩種泥土溫度計
第1種係度泥土之下幾個cm嘅溫度
呢種溫度計係bend成垂直 方便睇reading
1a問點解呢種溫度計個bulb會大啲

第2種係度泥土下30cm嘅溫度
呢種溫度計係一碌直嘅溫度計 吊落地底30cm
度完再拎返上嚟
個bulb比paraffin wax包住
題目問如果無paraffin wax包住 咁拎返上嚟睇個reading會有咩影響

Btw前面計數嗰兩個答案係217.5J, 435s

pp2唔同E會唔會拉返高or低？

Ho ball
Same answer

No paraffin wax reading will be lower ?
Cause air of lower temperature is trapped inside ?

利申不是我
係我朋友個仔今年考 佢轉述題目比我

你答咩?

唔記得考

No paraffin wax reading will be lower ?
Cause air of lower temperature is trapped inside ? [/quote]

rate of heat change唔同
我自己答慢咗 但我d fd答快咁

唔包會撞爛

mc 28
lq 35
大約咩grade

屌 正路喎

... 35/84?

如果答空氣係不良導熱體咁點

so the reading will be lower? 我答快左

關heat change 咩事
Thermometer Reading wor

瞓醒已經4點

係事實 但係地底喎

遲到唔夠時間

突破盲點

爉既 heat capacity 高，要 loss 好多能量先會郁到一度？

唔係我考 我30幾歲啦
我朋友個仔今年考 佢轉述比我

佢好似答paraffin wax has high specific heat capacity, minimize heat loss to surroundings when lifting up the thermometer
所以無wax包住 拎到上嚟睇個reading會低咗

Affect reading 答 reading lower / greater / uncharge

rate of heat change 慢咗 reading 咪變得慢咁

我都咁諗，無論空氣定爉都係

無 minimise 到 heat loss

只係 minimise 左 temp change

佢有一條管入邊再放溫度計 咁我就覺得空氣係不良導熱體 要加油增加傳導

題目好似有講到 paraffin wax嘅heat loss係0.5W
所以唔包住就loss得快啲??

我唔清楚 人地轉述比我1999咁

無快慢之分，Ploss 一樣，只係 mc delta T 入面個 c 大左，咁 delta T 就細返，咁就準左

屌你問點解個頭咁大個題我答左因為碌野好鬼長要夠汁先係地面睇到

Ideal case 咁睇

屌
Same

同埋 M 都大左

Lmao 痴線佬

塊地可以睇成係energy pool 抽極都係個溫度 所以delta t點會細左
個c點會大左？？？

我答咗wax tranfer heat to thermometer through conduction. if wax is removed, less heat is transfer to the thermometer, so the reading decrease.
ok唔ok?

其實考評有alternative answers
見係合理會俾分

包大左個頭 ???

點解人人都答咁長
我寫increase the thermal conductivity
係咪已經錯咗

考試報告就係你呢類咁短 放心

考評*

咁我嗰個算唔算合理？

但其實咁樣答有冇份
概念係paraffin oil improve thermal contact of thermometer
(Pastpaper 有出過)

我當然覺得合理屌
我都係咁答

大家有題問兩個speed既比大家答咩 我答左sqrt 7/6

屌我都一樣
希望唔好答錯遲大到做唔曬

Paraffin wax = paraffin oil 作用？

希望岩

same 照除

Same
安全了

我correct左3個sigfig

一樣
我多手轉埋做分鐘

巴打好勁

1.08.....

係
呢題 開方350/300

放心喎

開方！？！？！？！？

我都好似差唔多果啲

Yes
Ke proportion to V^2

好似都係數字

係咪問escape velocity on moon surface?
0.213v

mc^2/2=3RT/2Na

多謝

邊題？

係咪有個ans係3.0X?

佢係抽左上黎先睇個溫度呀嘛
咁你抽緊上黎個陣一定有溫度變化，要減低呢個溫度誤差 (Delta) 就要 增加 M / C，所以先整到咁大同用 paraffin wax 包住佢儲住 d 溫度，就算 Heat Loss 得多 Temp difference 都好細

rms speed of gas
350K:300K
答案係1.08

哦屌我記錯第4題

2.13好似係b 3.0X好似係c???

就咁寫1.08:1 應該都得掛...

E2 hydrogen in n=2
X shine on it 會點
係咪唔會俾人absorb?

wtf 點解你地計到大過1

進擊巴打求解答

我就咁寫1.08,,,,( 350k/300k )

absorb yes

有冇experiment ans?

呢題唔識 但我答係可以電離粒野出黎

Wont be absorb?
X eV 係3.9x
Hydrogen atom in n=2 ionisation energy is 3.4 eV
Not equal worrr

屌
同你答案唔一樣
X energy is 3.9x
Round off 先 3.4 eV

應該係我錯

屌 atomic world

E3E4好易

佢3.9x咩 唔識呀 如果我計唔到

x wavelength 366,

energy not 3.3965ev ???? ~3.4ev

E4 人唔笑狗都吠
執3分計ratio

學校開E3,4,冇溫過E3完全唔識果斷做E1汁左最小3分

屌我都禁到3.4所以唔sure

e2 mc photoelectric effect ke 2ev or 4e

~3.4 eV =/= 3.4eV ?
Actual value is smaller wor

3.4

2eV ?
Which ah

㩒到3.39 wor

姐係點 唔明

禁到3.39eV
所以後面我寫會有 ionization

有冇ching識做茶壺題
隔離體圖有d咩力

photon 要exact value, round off ok掛

me too

實不相瞞，今日坐我隔離條仆街係咁裝我，最後我report左比個試場主任知

normal reaction
friction
weight

mc,5ev light, work function =2ev , across 1 v voltage, final electron ke??

Good job

作弊死全家

點解無補習社po答案

2eV must be
Opposing voltage = 1eV

Intensity transmitted / intensity that 3 marks

通常聽日先有

姐係你覺得垃圾定點

冇諗過exact value 但佢唔係就個答案去講咩，個答案係近似值

好垃圾
I=I x e^-ux

given wavelength also近似值,, i think

屌條題目出得咁閪
玩撚死

應該係計完第一個 第二個 Io 唔係代1 係代番之前第一計到嘅ratio

btw 我energy level 無寫negative sign , 2分 mola mola

唔係分別計出嚟架咩

份paper2長問題 岩岩醒起我每條一頁但中間隔左一頁乜都無寫會唔會出事睇唔到唔scan架

I/I0 = e^-ux ah ma
Asking Ratio

穿晒三個個ratio?

無咁筍掛考評局

應該唔會 放心

Separate ratio

Mc錯五題 LQ&paper2有幾多先有5

你寫咗咩

唔係喎如果seperate應該會話ratios

第一個好似 0.2 幾
第二個好似 0.0唔知幾多
第三個好似 0.00唔知幾多

有冇向心力？

friction就係

Friction咪向心力（？）有無錯

Centripetal force從來都唔會畫出嚟
佢係provided by其他force
例如weight, friction, tension, normal

出面個個話90%5**但大家其實都差咁d 我諗條curve應該唔會點變

e2 atomic model mc

most of the charge concentrated in the nuclei correct?/

ans D?

yup lq 難答中

Positive charge先concentrate喎唔係咩

no for sure 電子呢

揀左A
electron都有charge?

No
Only lnow positive charge concentrate in nuclei
Atom is neutral
We dunno negative charge
Ans not d

Mc錯五題
要攞5 LQ paper2最多可以錯幾多？
好似錯唔少

most ah ma

-1.6E-19 C

No
-ve charge and +ve same in magnitude
Only know half

electron同nuclues唔係charge一樣咩

屌x-ray intensity ratio 係穿過晒三個 lung air and bone 嘅 ratio?

E4

其實d字眼好含糊，不過我見佢ratio無s

我覺得係分開3個計 三個ratio 唔會一齊囉

Mola mola
IFC 見

e2 第四條mc係咪5/3 wavelength

但其實唔合理
因為照x-ray 一次過穿過晒三個

我計到2/3

關咩事 比d信心自己

問咩??

乜第2題唔係c(rms)^2同Temperature既ratio咩
好似計左49/36咁既野出黎

做乜唔約一約呢

See u next year

約咗都錯

喂屌自膠

3/2 wor ching

當你87%，咪又係差1 2分

2-4 marks

E2 有冇拉curve

題目?
有咩揀

有，好似會加少少分

有無人答到我

lq得84分滿分

好淆
佢地係咪會頁頁睇架

開方(7/6)又得
1.08又得

你比個未約簡嘅數

求其
我計到係xf 個x唔知係2/3定3/2
跟住取其倒數就係

上年既meeting有講會拉curve 不過年年唔同

Level 5 年年都70%附近
今年易咗少少 可能要72甚至73%

LQ大概15-20分 paper2 10分內啦
Btw SBA考成點?

sor 應該答左1.08
照計冇理由咁多手約簡 考完個人直接失憶

Sba會唔會占好重 好似有70%only

49/36係sqrt 7/6既4次 錯硬

屌好似唔記得開方答咗7/6

follow 自己p1個分

see this example: 2b 19 -> 33

如果 mc錯4 long q 6x e2 6成 e3 8成 sba8成幾 有冇5

same , 2b 72 -> 69....

有

今年e2好難?

有無paper 1b同埋paper2望下
我得mc卷

#

sba得6成 想死
on9老師

奉勸大家一句
失之東隅 收之桑榆
Phy 炒左就算啦
可能chem高分呢
(屌我已經冇左粒*)

有冇通識達人教我點樣力保不失2

化學生物仲難5**

here tg:lihkg666

屌
你啱

尤其生物 4 5 5* 5**可能識既野差唔多
但就係睇中唔中marking同少唔少心

頭先做完份mc，好淺。。。

係有啲fake人位，例如波動傳播方向改變個條。

Normal incidence
Direction unchange ah ma

頂我就係錯咗果題

lq,錯V=IR statement題同當自己唔識答1a,跟住其他無咩大問題，paper2得7成，有冇5**

mc錯幾多

巴打paper 2 E2 and E4?

Sent

1

我e2同e3
我無溫到冷氣機，你話死唔死
我攞唔到熱交換果1分

邊條?

屌你不如正正經經叫人send分卷俾你啦
On99

Paper1 LQ 有個波跌落黎每0.05s影一次 acceleration使唔使用simultaneous?

第17題
(2) normal incidence入嘅話 唔會有refraction

Take最遠嗰點 唔洗simultaneous
g=9.78 好似係

點解take最遠個個?? btw 有條計path difference問你wavelength有無人知答案

題目有冇寫t=0,v=0?

係released at rest

2

百分誤差細d
我計到2cm

2cm??

btw path difference part a 點答

開始時靜止

如果無記錯 總之係3 2 1.5呢3個數互除 唔記得邊個打邊個

Minimize percentage error

Second mimimum=1.5 wavelength
wavelength=2cm

因為你得嗰1.3cm可能差0.幾毫米計出嚟個a可以相差好遠
跌咗11cm嘅話差0.幾就偏差細咗

1. a b係同相振動
2.該點程差係（n+1)/2lumbdA

Mc錯6題long q錯十幾分 paper2 8成幾 有冇可能5*

我覺得keywords係 nodal line同 destructive interference

acceleration 計到十點幾

mola

屌我冇寫清楚係3/2 lumda

答案係咪2cm啊 我寫 15-12/100/1.5=2

係呀

你諗下core maths 1.25cm可以當1.3cm

但呢科phy 寫分數都唔比

但後面都係叫你用翻前面個result去計姐...

算啦 po主粉已炒

E2抄撚曬

.我保得住paper2 mc已經好夠

same
E1超撚級簡單LQ有9分

邊度有題目或者答案睇

有咩fake

common sense

mc錯6
lq冇左20分
有冇4?

of coz

我係諗兩個medium可能refractive index一樣呢
然後答啱咗

放心有5
除非無做paper2 sba零分

我仲記得我考個年
難到喊
我應該錯一半
都有5

今年祝你好運

1B Projectile motion 攞咗0.05s果個sample計野 後面係咪連帶錯埋無曬分

水波干涉個題點做 利申垃圾

Sample姐係咩 第一個？ 我都用左

第一個 計咗 a=10.x 記唔記得後面有幾多分要用返 a?

計到a=10.x果D人後面題目可以攞M分

果題係要計到9.78ms-2

未必有 睇返年年marking都sub岩數先有分

後面會無咗幾多分

其實係點計 可以計黎睇？ 咁我應該0分

用uniform acceleration 果4條式

我好似用 s=1/2at^2

有refraction 只係change in direction

第三點 即係0.15秒後 displacement=11cm
By s=1/2 gt^2
0.11=(1/2)g(0.15)^2
g=9.78 ms^-2

用撚左第1點計=on99=我

記唔記得下一頁問完velocity之後仲問咗咩

比返1分Method分你 唔好喊

其實考完就算啦 唔好再諗 keep going

卷一佔幾成

a ball throw down a hill, y final velocity = constant
only used 2nd law, forgot to use 1st law

60

屌我以為7成

cicular motion , 我當 0.5rev/s = period

有無m分

後面真係會冇分？
同埋有冇人係試過6x%拎到5 ？ 見人5x都拎到4

Total都係唔見2，3分姐

屌咁我paper2完

Omega 係pi rad s-1? 佢最尾果part點計

唔係6成5咩

咁陰濕

原來paper2 兩成

想要Paper 1B

關1st law咩事？

根據呢個post，睇來今年cut off應該唔會點升

v=wr 搵到v 再用fs=1/2mv^2

final net force =0 , by 1st law, "An object in motion continues in motion with the same speed and in the same direction "

i only said when net force =0, it falls with constant v......

hope so

用2nd law 就得喇

12年係最易架啦，之後都只升不跌
15年mc都淺啦，結果LQ深都傻，85%就5**。。。。
所以都預88%有5**，80%有5*，70有5。

最後唔洗mention 1st law?

2分喎... 一分2nd 一分解釋差唔多啦

有冇題目

題目係law(s)
我估要用多過一個

唔係3????我記錯?

保首就9成，反正唔差果1 2分

我都記得係3
但我寫左3rd law

有冇人係6x%拎到5？

是但啦

一粒波喺高空(題目寫a cliff)掉落去 點解最後佢會fall with constant speed, explain with using Newton's laws of motion

R increases with v, once balances weight
2nd law
F= ma
no net force no a
constant v reached

我都係咁 出答案同你一樣

3分 穩陣就寫埋first law入去

潛水鏡個題應該點畫？

我成日聽人講一半人派4 係真定假？ 見啲人50幾%都有4 咁其實5 會唔會6x%都有？

未聽過phy 無7成有5

我講咗air resistance balance net force

bent away normal,
total internal唔到

有冇人有卷？

correct wor

Same here

我想知5**比率係幾多
個個都話自己卷一錯好多，如果係咁條curve點解會咁高

真？但air resistance 會愈跌愈升咩？

會

yes 愈快愈升

唔好信啲學霸 佢地炒咗/錯好多嘅意思即係無咗兩三分

如果50%拎4 有可能？

Air resistance balances weight, net force=0

Speed越高 Air resistance越大

細機會d 睇sba

易到仆街 97%都唔知有冇5**

只有MC英文卷 要嘅留tg 唔po上嚟啦 費事比人告侵權

你睇返之前一年，87%先5**
今年當佢升，88 89 90都差唔多
唔差果1 2分

屌，撞啱咗

有冇巴打知如果paper 2冇寫到考生編號應該點做？

你地講既97%係計埋sba？

易撚到呢 冇90%既都係有讀寫障礙

有貼barcode就得

me too 好驚扣分
write online report la

唔會扣分 放心
上網report

有貼bar code?

係咪去hkeaa考試異常報告到寫？

唉屌，錯咗1條MC

有貼到，但paper 2成份冇寫到

拎硬lv3

study LS

add oil!!

上網report，呢d唔會扣

信我
今年條curve唔會太高

幾多有4

你要睇返以前嘅數據

thanks!!!

Paper1 封面貼咗bar code, 但入面漏咗。
係咪冇事？

收到了 唔該哂

無事

Paper 1B 一分姐係成科幾多%

我想知d人係咪全部解釋題都識做 識做咁我就慘啦

projectile 個題比c part影響左
個陣係諗個波跌得多嘅時候會比air resistance 阻得多
而且佢個圖係用相機出黎個誤差唔會好大
所以代t係0.05

人生議員

唔會啦
好多5**既人都係識計數識做mc但d explain題鳩寫
當然唔會鳩得太過分係唔perfect

thx

0.46

如果實驗嗰題唔記得轉翻個主項係咪冇分？
即係咁寫：
m（子彈）u（子彈）=m（子彈+小車）v

應該-1

呢題主要問你點做實驗咋wor

其實所謂既cut off係真定假 你係網上面報乜都得架啦

2016 ok

Tg: Kaiyeung
唔該

除非難度差太遠 (2013→2014 Maths, 2014→2015 reading)
cutoff根本唔會大變
咪理人鳩吹

我講緊網上cut off

同埋我想問有線圖計電阻嗰條 電流既單位係咪mA黎？

係啊

有分紙應該真

同埋呢題好on9
Voltage=0.1V嗰陣
Current=76mA

好多人直接睇圖就take 75mA
其實佢比咗個表你

嘩屌係喎

我就是其中一個

同埋想問拋體嗰題 佢個速率係咪用動能同勢能去計？

個圖睇到0.1V?
我睇唔到直接睇個表算

如果你話粒波果題好似唔係

energy / v^2 = u^2 +2as都得

...唔該哂

咁下面果題答案應該好接近，係咪會從寬俾分

75 ok掛

要睇marking
Mark得緊佢可以當錯 因為個表比咗你

唔好再諗啦 專心下一科

Tg: Hoxdd

No la 睇圖作答
Answer will be a range
No need to worry la ching

paper 1b 1分半分是但啦
mc同paper2 先係分高下

想知成個計法 等我有定心理準備

組合科學既話 mc六成有冇3

同一日考？

但projectile motion個條真係唔知take邊個point計g

唔洗諗一定t=0.15s
error最細

mc 21% lq 39% paper2 20% sba20%

Agger

正如resistance cannot take 10ohm
Heating effect too significant

唔關事
個題考緊ohm's law

係呀今日考

HKEAA 聲稱
P1 60% P2 20% SBA 20%

但實際上你睇下分紙
全卷500分
P1佔294分 P2佔106分 SBA 100分

我都唔知點解

咁我得八成多d 希望E2拉curve

R=pL/A
R 要用上面嘅答案
上面答案有兩個
一定用細啲嗰個

細果個唔obey ohm's law 點睇

佢個resistivity係for room temp

大細都唔obey

諗左3個字考慮heating effect 定 ohm law
最尾見佢上面問ohw law，我就覺得要obey ohm law用左10 ohm

雖然之後條線係constant slope
但你袋啲數入去
R is not constant

睇唔明 大細都計曬 希望佢同情比1分M分我

個題人地講明resistivity at room temperture 所以要take obey ohm's law 既point
即係 0.1V 1.32Ω

係既你有你道理

有冇可能L=0.3 m
Light bulb wor ching

No ah that point not obey ohm's law
No need consider obey ohm's law or not

答案係3.91cm??
唔知有無記錯

會卷埋架喎ching

Lmao gayau LS

鎢絲同計ohm兩題幾多分 越講越頹

有時間討論不如溫下一科啦

利申：過來人 al 撚

溫書啦 唔好再入嚟 真係架
忘記背後 努力面前 珍惜生命

obey 未顯著升溫 + pass through origin + constant slope

我都考慮左好耐 最後同你同一諗法 不過答案係真係太長 唔合理

ifc

速率個ratio寫左「1050/「900
扣幾多

點樣唔合理??

大家覺得4嘅cut off 係幾多

60~65 %

~55, 對底一般人唔淺

勁
駁唔到

你開方之後無約簡會唔會...

屌 phy姐 考數學咩 是撚但但差唔多就得啦

巴打google 左幾耐

google tungsten filament lamp

wave 個度OP畫graph洗唔洗畫5個waveform出黎
OP好似係5點幾個landa咁長

One 斜線is fine
Brother no need worry

好似唔係直線黎架啵
constructive interference amplitude 有變架wor

冇
一斜線
大概slope -0.5

Wtf
Slope

approx. 姐

點解你地phy咁勁 利申3年都冇乜聽啊sir講野
你地有冇人有讀chem

今年嗰份咁易
驚計錯數囉

今年先開始溫

專攻chem

Chem

chem真係易過phy好撚多

Physics 根本就係考你邏輯

認同
所以成日比phy打擊

係易好撚好撚多 King of Science is Physics

考陰濕，出得太淺，變左考小心

化學勁難5**

另一方面諗 終於脫離苦海 揀左科0興趣既科

都係前晚先溫 mc都有25/26題 只求longq 衰得唔好咁慘 拎個4仔

希望chem有5*

5**係難嘅不過拎5/5*難度唔太大
肯背下書溫下答題pattern同有小小sence就可以

F3個時比課lens陰左揀左physic

其實係 中六先讀chem

讀左3年phy
覺得呢科興趣真係好重要
由中四已經勁抗拒上堂 跟住慢慢就好多野唔識個底好差
反而朋友同啊sir傾淫野學phy 依家等拎5

中六elective開始

mc錯3題，lq 同 paper 2 最多錯幾多先可以攞5*?

中3底差果陣成績又廢 被逼揀chem

最多唔知 最少可以估計下

咁最少呢

博盡無悔

求E1 mc ans

我以前成日問自己，拎唔到5**，咁努力做乜
依加諗返起都係種遺憾

我以前成日問自己，拎唔到5**，咁努力做乜
依加諗返起都係種遺憾，係人生既缺憾

有無人可以畫一次出嚟 唔明

唔知點解我覺得phy易過chem
可能唔中意背野

愈睇愈傷心

有無題目?

自己做錯都可以屌人老母

新會員？
咁撚小器

發洩下姐

I mean 唔俾人屌老母係小氣

至少78-80%，有操開mock卷應該可以計算自己LQ錯幾多，paper 2就難估計，因為mock卷都on99

以前考dse個陣覺得dse phy易過chem好多因為唔洗點寫字背書
而家睇返覺得chem唔洗點用腦 睇份dse phy都要用幾多腦

乜你覺得得你唔洗用腦?

我意思係 就係而家覺得睇返份phy用腦好辛苦
以前辛苦少少係咁用腦好辛苦
相反chem 大家公認呢科唔係考用腦 係考背marking啦 ..
如有講錯野唔好意思

考背marking就仆街

成個考試鬥背marking真係好反智